住過兒童之家，你問我答

依個圈子好細 唔好起底please
兩年前入大學先搬走

入面拍拖嘅情侶會唔會晚晚偷偷地做愛？

自己無 都無聽過有

男女分開住
我到搬走個時都未見過哂所有男宿生

入面有冇野令你好開心或者好唔開心？依家生活又過成點？

咩原因住

我都住過一排

會唔會好多欺凌
入面啲職員係點 好人？hea理撚得你？

最開心係宿舍真係一個溫室咁
外面風大雨大番工番學幾辛苦都好
每晚番到去見到啲導師同埋宿友就會好有家的感覺
我真係好感激住過宿舍

利申：個人感受 我知唔係個個都係咁諗

因為屋企人細細個就決定唔養

住邊頭嫁

成班女仔一齊住就點都會多是非
不過我太摺 往往都係核心嘅外圍
試過有人打架
試過有人將一個周圍起火頭嘅女仔個bra扭條鐵線扭到"V"
起角嫁癡線

Hehe唔知
不過初中個期好多女仔係外面有she she

留名

平時要出街/洗費點算
有零用錢？

你而家仲有冇見番屋企呀

係咪好易溝女/仔

有冇得做義工？
想出下力幫啲小朋友

青衣

細個個時放學之後就要番宿舍
住青年宿舍（十八歲打後）就每晚十二點前番到
個晚出去訓的話
細個會叫「度假」
大女宿舍就純粹前一晚講聲比導師聽

細個啲零用錢都係屋企比宿舍再比我地
所以大部分宿生都係拎單人綜援同埋做左社署署長個女

依家有

大個左青年宿舍就會見到有
兒童之家年代真係無乜

九龍區

會唔會好憎自己屋企人？

其實難啲 因為要保護小朋友私隱好少有義工上門
其實香港有好多兒童之家
總有一間係附近 （九龍東）

細個太頑皮老母搞唔掂 最初住九龍之後轉去新界啲兒童之家

唔憎 因為好細就知道好彩佢地送我入去
如果跟住佢地會過得仲慘

其實好多小朋友跨區住 癡線
係元朗讀書派左去黃大仙住
係馬鞍山讀書派左去香港仔住

絲打睇野都幾正面

呢個圈真係好細

父母知唔知你依家點？

九龍嗰個係非兒童之家

可以住到幾多歲？

有親戚做過，可能識你

我係異類 好多宿生唔係咁諗

知呀 入左大學係我聯絡番佢地

不如你都分享下
我有聽過宿生話兒童之家未有位 要係女童院住左一個星期先

童真的家 滿熱情
懷信念更堅定

大部分兒童之家可以住到中學畢畢或者十八歲
之後有青年宿舍就要自己交租同自由度大d
最多都係22-24就走
如果再之後都租唔到屋或者無公屋的話
就要入單身人士宿舍

做宿舍家長其實好辛苦

關唔關麥當勞叔叔事？

而家做緊野定讀緊書

絲打咁樂觀我欣賞，或者你daddy mommy係有苦衷
有冇諗住大個回報比佢地？

絲打而家讀邊間? 好勵志

咁你知唔知父母而家嘅近況？例如:經濟

我算正常嘅 只不過住同讀書同一間搞掂咁解

加油

都係養過 回報啲咩

都無

駁唔到 你啱

你好正面
我有兩個仔住緊都冇你咁正面
一個成日想返屋企
一個就成日都好擔心將來要返屋企

突然覺得自己都唔係咁差 (細個比人養左6年)

冇寄養家庭住？

想知點解唔養

樓主有冇男朋友

我絕對明白

我唔係家長
係轉介佢地入去住嗰條友

想返嗰個因為屋企環境差
唔想返嗰個因為屋企人真點痴尻線

唔關 個間好似收病人

社工？

入左大學 同時番緊好多份工

就係打算老左照顧番佢地先相認
咁佢地真係我父母

三大文科 唔好起底

乞食科？

細個佢地拎一蚊出黎養我都嫌多
原來家下佢地各自都好有錢

我本身去in過一間係香港仔嘅宿舍都係有學校
但學校好似係比好曳個d讀
我嫌太遠所以無入去

其實佢地生左我出黎已經責任完成
我條路我自己行得好好

我覺得

慈雲山係咪有一個

其實好多住宿舍嘅真係會中二病
屌 係入面住個個都係咁慘嫁啦
同埋宿舍真係一個溫室
其實好多港孩同埋港女

過左去嘅野

咁多年嚟你父母有冇探過你？
或者表示過想帶你返去？

我無住
我有個老死原先有寄養家庭睇中 點知係人地屋企打交
所以送番入宿舍

長青松柏中心？

曾經有

咁會唔會同佢地一齊住？ 而家你全部支出包括學費都係自己搞掂？

做我女朋友得唔得？

好

姐係夠十八就要你搵工交租？
你地抽公屋會唔會快d？
單身狗宿舍有咩特別？

大眾眼中都算乞食
但我自己喜歡 又唔會無飯開

山腰 近竹園

細個無
我搬左去青年宿舍之後有

唔識 咩黎

K1真係太細個 唔記得就算

我自己住大學宿舍
咩錢都係自己同政府比
一蚊都無問屋企拎

兒童之家係住到中學畢業
咁你可以選擇上青年宿舍 又或者進入社會租屋番工

有一d細個個時比屋企放棄撫養權
做左社署署長個女
咁好大機會22歲前上到樓

單人宿舍係廿幾歲到五十幾都有
咁有唔同嘅原因入去住
但咁大個人都仲只係住個床位
其實幾灰個氣氛

細個住過粉嶺個間一排
個時冬天有時有得打邊爐 好開心

識唔識瑩姐姐

你係邊個

( Show Blocked User - 天道揼柒你 )

我小學住屯門既兒童之家，中學住竹園果間
你識唔識x永康社工

絲打好叻

竹園邊間先
我有住過竹園 不過係住大女宿舍
你講個名好熟 係咪細女個邊？
屌 唔好起底

大家搵方法生存姐

做到ward之後多數都21歲之後幫佢上公屋
絲打你就慘啲

係
社署做
要幫手做呢啲野同埋要幫佢地手管錢

我岩岩先發現有多間大女宿舍好好住
交完租又有番千零蚊膳食津貼
同免租無分別

其實我都係港孩
有時都好想入番宿舍

入到社署應該好叻仔
我從來都唔係社署社工跟

希望係真
好勵志吖

好想返去打波

勵志post

老豆老母有無面見你
見你果時講咩
有無內疚到
你會唔會憎佢
唔養你

ATS ?

其實有屋企邊個會想住宿舍

就算係假都起碼勵志到人

仲有無同宿友聯絡？

Ovuvuevuevue Enyetuenwuevue Ugbemugbem Osas LM!!

絲打好正面 加油 其實你入到大學係咪已經係top果班？其他人出左兒童之家會點？

睇黎你住mark WOR

留名跟進

見面無咩點呀
好普通 同埋唔似我想像中個種父母親關係

其實我係讀asso駁上去
Asso個兩年真係辛苦到生不如死

其他有一部分自我放棄
唔讀書咪出黎搵幾千蚊sales
上到公屋就晚晚落老蘭
有啲搵到有錢男朋友
有啲自力更新自己住之黎讀番書

唔知咩係mark wo
即係社工管好嚴個d?

我係咪真係識你
我寧願住宿舍啦 起碼個世界係屬於我自己

英文名v字頭?
宿舍又多rules 住夠兩年又要搬第2個宿舍 冇一個穩定地方
搬出去又貴

可以講下你背景嗎?
生父生母係咩人?
點解唔要你?
有冇影響到你對婚姻同生兒育女既睇法?"

絲打好勁

咩叫ward?

入住 青年宿舍，單身宿舍，大女宿舍 前提係要住過兒童之家？

九龍幾好 依家同屋企住？

我又係

我以前住過近十年
好細個已經開始住 同啲aunties 仲熟過屋企人

啲飯餸好唔好味？
最轟動係發生過咩事？

利申:自己住過9年青少年宿舍，啲飯餸成日覺得唔好味

佢知你大學先肯同你聯絡 如果你係中三無讀真係彩你都費事
Btw 希望你搵到個真心對你好 唔會再將你拋棄既

我係咪識你真人
相認下好wo

父母係我好細個就離婚
之後本身比親戚養 住一兩年又換下親戚
星期一至五搬一邊 星期六日住第二度

佢地個時都係廿歲開頭
離婚就後就衝事業
我爸爸係細細個已經有第二個

我都仲係會想結婚生仔
同埋比一個好嘅成長環境小朋友

Ward即係上面有講嘅
有一d細個個時比屋企放棄撫養權
做左社署署長個女
咁好大機會22歲前上到樓

因為有啲小朋友入左宿舍只不過太曳
或者屋企有事暫時唔可以有小朋友
咁個啲家長都會定期比零用小朋友同埋會去宿舍開會關心下小朋友近況

青年宿舍同大女宿舍 我指係收18-24個種
唔一定要有兒童之家背景先住
反而兒童之家住個啲一夠十八就好想離開宿舍
留得低係青年宿舍除左真係好發奮要讀書或者想賺多少少錢嘅
其他我覺得都係港孩同能力有問題

依家住大學宿舍

我覺得我地依家大個先更加唔怕追夢
所以文科讀得開心就好

我都係 我成日都番去探佢地

我住青年宿舍已經有廚房可以自己煮
估唔到有幾個女仔係兒童之家大
但係煮飯又好好食

你好犀利
祝你有一個幸福既人生

其實有過呢D經歷就好想有小朋友

唔係好明咩叫做 做左署長個女

我都想返去探下 但已經物是人非
只能夠定時捐錢比個機構

其實係呢個環境
有幾多會發憤圖強？有幾多會放棄自己？

對於孤兒或者父母真係冇能力或者選擇放棄撫養權嘅小朋友
法庭係可以發出命令將小朋友管養權交俾社署署長，叫類通常叫ward of DSW，再簡啲就叫ward
之後嘅生活就會由地區嘅社署社工幫手安排，例如住兒童之家或者寄宿
甚至有啲學校通告，衫褲鞋襪都要由社工幫手

不過都慘，社署社工每三四年就調位，成日建立左感情就換人
我都唔捨得幾個仔

其實post 主個絲打都唔算最大路個案
好多入家舍都係短期，幾個月，幾年咁比較多

睇完好溫暖

絲打個人好正面

多謝
有機會就關心多啲小朋友